% @Source SC
% @Points 4
% @Redaction copie
Résoudre dans \R puis sur l'intervalle $\interfo{0 3\pi}$ l'équation
\[\sin x = -\frac{\sqrt{3}}{2}\]

Sur l'intervalle $\interof{-\pi{} \pi}$, les solutions sont :
\[x =-\frac{2\pi}{3}\quad \text{ et } \qquad x = -\frac{\pi}{3}\]

Donc sur $\R$, les solutions sont de la forme (avec $k\in\Z$) :

\[x = -\frac{2\pi}{3} + k\times 2\pi\qquad \text{ et } \qquad x = -\frac{\pi}{3} + k\times 2\pi\]

On veut $x \in \interfo{0 3\pi}$.

\begin{multicols}{2}
  Donc on peut dire qu'on a d'une part :

  \[\def\arraystretch{2.2}\begin{array}{rcccl}
      0                        & \ppq & -\frac{2\pi}{3} + k\times 2\pi & < & 3\pi                           \\
      \frac{2\pi}{3}           & \ppq & k\times 2\pi                   & < & 3\pi+ \frac{2\pi}{3}           \\
      \frac{2\pi}{3}           & \ppq & k\times 2\pi                   & < & \frac{9\pi}{3}+ \frac{2\pi}{3} \\
      \frac{2\pi}{3}           & \ppq & k\times 2\pi                   & < & \frac{11\pi}{3}                \\
      \frac{2\pi}{3\times2\pi} & \ppq & k                              & < & \frac{11\pi}{3\times2\pi}      \\
      \frac{1}{3}              & \ppq & k                              & < & \frac{11}{6}                   \\
      0,4                      & \ppq & k                              & < & 1,8                            \\
    \end{array}\]
  car $\frac{11}{6}\approx1,83$ et $\frac{1}{3}\approx0,33$ et qu'on veut $k$ entier relatif.

  Ce qui donne une seule solution pour $k=1$ :

  $-\frac{2\pi}{3}+2\pi=\frac{4\pi}{3}$.

  D'autre part, on a :
  \[\def\arraystretch{2.2}\begin{array}{rcccl}
      0                        & \ppq & -\frac{\pi}{3} + k\times 2\pi & < & 3\pi                           \\
      \frac{\pi}{3}           & \ppq & k\times 2\pi                   & < & 3\pi+ \frac{\pi}{3}           \\
      \frac{\pi}{3}           & \ppq & k\times 2\pi                   & < & \frac{9\pi}{3}+ \frac{\pi}{3} \\
      \frac{\pi}{3}           & \ppq & k\times 2\pi                   & < & \frac{10\pi}{3}                \\
      \frac{\pi}{3\times2\pi} & \ppq & k                              & < & \frac{10\pi}{3\times2\pi}      \\
      \frac{1}{6}              & \ppq & k                              & < & \frac{5}{3}                   \\
      0,2                      & \ppq & k                              & < & 1,6                            \\
    \end{array}\]
  car $\frac{10}{6}\approx1,66$ et $\frac{1}{6}\approx0,16$ et qu'on veut $k$ entier relatif.

  Ce qui donne une seule solution pour $k=1$ :

  $-\frac{\pi}{3}+2\pi=\frac{5\pi}{3}$.
\end{multicols}
On en déduit l'ensemble des solution sur $\interfo{0 3\pi}$ :
\[\mathcal{S}=\anuplet{\frac{4\pi}{3} \frac{5\pi}{3}}\]
